{
  "windows": [
    {
      "question": "현재 디렉터리의 파일 목록을 표시함",
      "answer": "DIR"
    },
    {
      "question": "파일을 복사함",
      "answer": "COPY"
    },
    {
      "question": "파일을 삭제함",
      "answer": "DEL"
    },
    {
      "question": "파일의 내용을 표시함",
      "answer": "TYPE"
    },
    {
      "question": "파일의 이름을 변경함",
      "answer": "REN"
    },
    {
      "question": "디렉터리를 생성함",
      "answer": "MD"
    },
    {
      "question": "동일한 드라이브에서 디렉터리의 위치를 변경함",
      "answer": "CD"
    },
    {
      "question": "화면의 내용을 지움",
      "answer": "CLS"
    },
    {
      "question": "파일의 속성을 변경함",
      "answer": "ATTRIB"
    },
    {
      "question": "파일에서 문자열 찾음",
      "answer": "FIND"
    },
    {
      "question": "디스크의 오류를 점검함",
      "answer": "CHKDSK"
    },
    {
      "question": "디스크 표면을 트랙과 섹터로 나누어 초기화함",
      "answer": "FORMAT"
    },
    {
      "question": "파일을 이동함",
      "answer": "MOVE"
    }
  ],
  "unix": [
    {
      "question": "현재 디렉터리의 파일 목록을 표시함",
      "answer": "ls"
    },
    {
      "question": "파일을 복사함",
      "answer": "cp"
    },
    {
      "question": "디렉터리의 위치를 변경함",
      "answer": "cd"
    },
    {
      "question": "파일의 보호 모드를 설정하여 파일의 사용 허가를 지정함",
      "answer": "chmod"
    },
    {
      "question": "파일의 소유자와 그룹을 변경함",
      "answer": "chown"
    },
    {
      "question": "파일을 삭제함",
      "answer": "rm"
    },
    {
      "question": "파일의 내용을 표시함",
      "answer": "cat"
    },
    {
      "question": "파일을 찾음",
      "answer": "find"
    },
    {
      "question": "파일 시스템을 검사하고 보수함",
      "answer": "fsck"
    },
    {
      "question": "PID(프로세스 고유 번호)를 이용하여 프로세스를 종료함",
      "answer": "kill"
    },
    {
      "question": "새로운 프로세스를 생성함",
      "answer": "fork"
    },
    {
      "question": "프로세스의 이름을 이용하여 프로세스를 종료함",
      "answer": "killall"
    },
    {
      "question": "디렉터리 생성함",
      "answer": "mkdir"
    },
    {
      "question": "디렉터리 삭제함",
      "answer": "rmdir"
    }
  ],
  "network": [
    {
      "question": "정보 통신 기술을 기반으로 실세계와 가상 세계의 다양한 사물들을 인터넷으로 서로 연결하여 진보된 서비스를 제공하기 위한 서비스 기반 기술",
      "answer": "IoT"
    },
    {
      "question": "무선 통신을 이용한 기계와 기계 사이의 통신",
      "answer": "M2M(Machine to Machine)"
    },
    {
      "question": "휴대형 기기로 이동하면서 자유로이 네트워크에 접속하여 업무를 처리할 수 있는 환경",
      "answer": "모바일 컴퓨팅(Mobile Computing)"
    },
    {
      "question": "기업이나 조직이 자체적으로 모든 컴퓨팅 자원을 구축한 환경으로, 전통적인 서버나 데이터 센터를 의미",
      "answer": "온-프레미스 컴퓨팅(On-Premises Computing)"
    },
    {
      "question": "각종 컴퓨팅 자원을 중앙 컴퓨터에 두고 인터넷 기능을 갖는 단말기로 언제 어디서나 인터넷을 통해 컴퓨터 작업을 수행할 수 있는 가상화된 환경",
      "answer": "클라우드 컴퓨팅(Cloud Computing)"
    },
    {
      "question": "지리적으로 분산되어 있는 컴퓨터를 초고속 인터넷망으로 연결하여 공유함으로써 하나의 고성능 컴퓨터처럼 활용하는 기술",
      "answer": "그리드 컴퓨팅(Grid Computing)"
    },
    {
      "question": "소비자와 소비자의 파트너가 클라우드 서비스를 이용하여 모바일 기기로 클라우드 컴퓨팅 인프라를 구성하여 여러가지 정보와 자원을 공유하는 ICT 기술",
      "answer": "모바일 클라우드 컴퓨팅(Mobile Cloud Computing)"
    },
    {
      "question": "각기 다른 클라우드 서비스를 연동하거나 컴퓨팅 자원의 동적 할당이 가능하도록 여러 클라우드 서비스 제공자들이 제공하는 클라우드 서비스나 자원을 연결하는 기술",
      "answer": "인터클라우드 컴퓨팅(Inter-Cloud Computing)"
    },
    {
      "question": "차세대 이동통신, 홈네트워킹, 공공 안전 등 특수 목적을 위한 새로운 방식의 네트워크 기술",
      "answer": "메시 네트워크(Mesh Network)"
    },
    {
      "question": "스마트 그리드와 같은 장거리 무선 통신을 필요로 하는 사물 인터넷(IoT) 서비스를 위한 저전력 장거리(LPWA; Low-Power Wide Area) 통신 기술",
      "answer": "와이선(Wi-SUN)"
    },
    {
      "question": "콘텐츠 자체의 정보와 라우터 기능만으로 데이터 전송을 수행하는 기술",
      "answer": "NDN"
    },
    {
      "question": "ITU-T에서 개발하고 있는 유선망 기반의 차세대 통신망",
      "answer": "NGN"
    },
    {
      "question": "네트워크를 컴퓨터처럼 모델링하여 여러 사용자가 각각의 소프트웨어로 네트워킹을 가상화하여 제어하고 관리하는 네트워크",
      "answer": "SDN"
    },
    {
      "question": "고주파(HF)를 이용한 근거리 무선 통신 기술",
      "answer": "NFC"
    },
    {
      "question": "짧은 거리에서 많은 양의 디지털 데이터를 낮은 전력으로 전송하기 위한 무선 기술로 무선 디지털 펄스라고도 함",
      "answer": "UWB"
    },
    {
      "question": "여러 개의 독립된 통신장치가 블루투스 기술이나 UWB 통신 기술을 사용하여 통신망을 형성하는 무선 네트워크 기술",
      "answer": "피코넷(Piconet)"
    },
    {
      "question": "웨어러블 또는 몸에 심는 형태의 센서나 기기를 무선으로 연결하는 개인 영역 네트워킹 기술",
      "answer": "WBAN"
    },
    {
      "question": "지리적인 자료를 수집, 저장, 분석, 출력할 수 있는 컴퓨터 응용 시스템",
      "answer": "GIS"
    },
    {
      "question": "각종 센서로 수집한 정보를 무선으로 수집할 수 있도록 구성한 네트워크",
      "answer": "WSN"
    },
    {
      "question": "주변 상황에 맞추어 스스로 망을 구성하는 네크워크",
      "answer": "SON"
    },
    {
      "question": "재난 현장과 같이 별도의 고정된 유선망을 구축할 수 없는 장소에서 모바일 호스트만을 이용하여 구성한 네트워크",
      "answer": "애드 혹 네트워크(Ad Hoc Network)"
    },
    {
      "question": "네트워크에서 하나의 물리적인 코어 네트워크 인프로를 독립된 다수의 가상 네트워크로 분리하여 각각의 네트워크를 통해 다양한 고객 맞춤형 서비스를 제공하는 것을 목적으로 하는 네트워크 기술",
      "answer": "네트워크 슬라이싱(Network Slicing)"
    },
    {
      "question": "일반 블루투스와 동일한 2.4GHz 주파수 대역을 사용하지만 연결되지 않은 대기 상태에서는 절전모드를 유지하는 기술",
      "answer": "저전력 블루투스 기술(BLE)"
    },
    {
      "question": "스마트 시티, 스마트 스테이션 등 4차 산업혁명 시대를 맞아 새로운 변화에 따라 급격하게 증가하는 데이터 트래픽을 효과적으로 수용하기 위해 시행되는 과학기술정보통신부 주관 사업임",
      "answer": "지능형 초연결망"
    },
    {
      "question": "광섬유를 이용한 통신기술의 하나로, 파장이 서로 다른 복수의 신호를 보냄으로써 여러 대의 단말기가 동시에 통신 회선을 사용할 수 있도록 하는 것",
      "answer": "파장 분할 다중화(WDM)"
    },
    {
      "question": "데이터 센터의 모든 자원을 가상화하여 인력의 개입없이 소프트웨어 조작만으로 관리 및 제어되는 데이터 센터를 의미함",
      "answer": "소프트웨어 정의 데이터 센터(SDDC)"
    },
    {
      "question": "Linked Data와 Open Data의 합성어로, 누구나 사용할 수 있도록 웹상에 공개된 연계 데이터를 의미함",
      "answer": "개방형 링크드 데이터(LOD)"
    }
  ],
  "software" : [
    {
      "question": "인간의 두뇌와 같이 컴퓨터 스스로 추론, 학습, 판단 등 인간지능적인 작업을 수행하는 시스템",
      "answer": "인공지능(AI)"
    },
    {
      "question": "미국의 전기자동차 회사 테슬라의 CEO 일론 머스크가 사람의 뇌와 컴퓨터를 결합하는 기술을 개발하기 위해 2017년 3월 설립한 회사",
      "answer": "뉴럴링크(Neuralink)"
    },
    {
      "question": "인간의 두뇌를 모델로 만들어진 인공 신경망(ANN)을 기반으로 하는 기계 학습 기술",
      "answer": "딥러닝(Deep Learning)"
    },
    {
      "question": "의료 진단 등과 같은 특정 분야의 전문가가 수행하는 고도의 업무를 지원하기 위한 컴퓨터 응용 프로그램",
      "answer": "전문가 시스템(Expert System)"
    },
    {
      "question": "실제 촬영한 화면에 가상의 정보를 부가하여 보여주는 기술",
      "answer": "증강현실(AR)"
    },
    {
      "question": "P2P 네트워크를 이용하여 온라인 금융 거래 정보를 온라인 네트워크 참여자의 디지털 장비에 분산 저장하는 기술",
      "answer": "블록체인(Blockchain)"
    },
    {
      "question": "중앙 관리자나 중앙 데이터 저장소가 존재하지 않고 P2P 망 내의 참여자들에게 모든 거래 목록이 분산 저장되어 거래가 발생할 때마다 지속적으로 갱신되는 디지털 원장을 의미",
      "answer": "분산 원장 기술(DLT)"
    },
    {
      "question": "임의의 길이의 입력 데이터나 메세지를 고정된 길이의 값이나 키로 변환하는 것",
      "answer": "해시(Hash)"
    },
    {
      "question": "양자 통신을 위해 비밀키를 분배하여 관리하는 기술",
      "answer": "양자 암호키 분배(QKD)"
    },
    {
      "question": "개인정보 침해 위험을 관리하기 위한 핵심 기술",
      "answer": "프라이버시 강화 기술(PET)"
    },
    {
      "question": "1999년 6월 8일 ISO 15408 표준으로 채택된 정보 보호 제품 평가 기준",
      "answer": "공통 평가 기준(CC)"
    },
    {
      "question": "개인 정보를 활용하는 새로운 정보시스템의 도입 및 기존 정보시스템의 중요한 변경 시 시스템의 구축, 운영이 기업의 고객은 물론 국민의 사생활에 미칠 영향에 대해 미리 조사, 분석, 평가하는 제도",
      "answer": "개인정보 영향평가 제도(PIA)"
    },
    {
      "question": "소프트웨어를 제공하는 입장에서의 악의적이지 않은 유용한 소프트웨어라고 주장할 수 있지만 사용자 입장에서는 유용할 수도 있고 악의적일 수도 있는 애드웨어, 트랙웨어, 기타 악성 코드나 악성 공유웨어를 말함",
      "answer": "그레이웨어(Grayware)"
    },
    {
      "question": "웹에서 제공하는 정보 및 서비스를 이용하여 새로운 소프트웨어나 서비스, 데이터베이스 등을 만드는 기술. 즉 다수의 정보원이 제공하는 콘텐츠를 조합하여 하나의 서비스로 제공하는 웹 사이트 또는 애플리케이션을 말함",
      "answer": "매시업(Mashup)"
    },
    {
      "question": "플래시 애니메이션 기술과 웹 서버 애플리케이션 기술을 통합하여 기존 HTML 보다 역동적이고 인터랙티브한 웹 페이지를 제공하는 신개념 웹 기술",
      "answer": "리치 인터넷 애플리케이션(RIA)"
    },
    {
      "question": "컴퓨터가 사람을 대신하여 정보를 읽고 이해하고 가공하여 새로운 정보를 만들어 낼 수 있도록 이해하기 쉬운 의미를 가진 차세대 지능형 웹 기술",
      "answer": "시맨틱 웹(Semantic Web)"
    },
    {
      "question": "판매 계획 또는 배포 계획은 발표되었으나 실제로 고객에게 판매되거나 배포되지 않고 있는 소프트웨어",
      "answer": "증발품(Vaporware)"
    },
    {
      "question": "애플리케이션 공유를 위한 웹 서비스를 그리드 상에서 제공하기 위해 만든 개방형 표준",
      "answer": "오픈 그리드 서비스 아키텍처(OGSA)"
    },
    {
      "question": "기업의 소프트웨어 인프라인 정보시스템을 공유와 재사용이 가능한 서비스 단위나 컴포넌트 중심으로 구축하는 정보기술 아키텍처",
      "answer": "서비스 지향 아키텍처(SOA)"
    },
    {
      "question": "소프트웨어의 여러 기능 중에서 사용자가 필요로 하는 서비스만 이용할 수 있도록 한 소프트웨어",
      "answer": "소프트웨어 서비스(SaaS)"
    },
    {
      "question": "소프트웨어 개발자의 지식재산권을 보호하고 사용자는 저렴한 비용으로 소프트웨어를 안정적으로 사용 및 유지보수 할 수 있도록 소스 프로그램과 기술 정보 등을 제3의 기관에 보관하는 것",
      "answer": "소프트웨어 에스크로(Software Escrow)"
    },
    {
      "question": "실시간으로 발생하는 많은 사건 중 의미가 있는 것만을 추출할 수 있도록 사건 발생 조건을 정의하는 데이터 처리 방법",
      "answer": "복잡 이벤트 처리(CEP)"
    },
    {
      "question": "현실 속의 사물을 소프트웨어로 가상화한 모델",
      "answer": "디지털 트윈(Digital Twin)"
    }
  ],
  "hardware": [
    {
      "question": "긴 시간동안 안정적인 서비스 운영을 위해 장애 발생 즉시 다른 시스템으로 대체 가능한 환경을 구축하는 메커니즘",
      "answer": "고가용성(HA)"
    },
    {
      "question": "대상을 평면에 출력하는 것이 아니라 손으로 만질 수 있는 실제 물체로 만들어내는 것",
      "answer": "3D 프린팅(3D Printing)"
    },
    {
      "question": "특정 시간이나 환경 조건이 갖추어지면 스스로 형태를 변화시키거나 제조된느 자가 조립 기술이 적용된 제품을 3D Printing 하는 기술",
      "answer": "4D 프린팅(4D Printing)"
    },
    {
      "question": "여러 개의 하드디스크로 디스크 배열을 구성하여 파일을 구성하고 있는 데이터 블록들을 서로 다른 디스크들에 분산 저장할 경우, 그 블록들을 여러 디스크에서 동시에서 읽거나 쓸 수 있으므로 디스크의 속도가 매우 향상되는 기술",
      "answer": "RAID"
    },
    {
      "question": "차세대 고화질 모니터의 해상도록 지칭하는 용어",
      "answer": "4K 해상도"
    },
    {
      "question": "N개의 서로 다른 단말기에서 동일한 콘텐츠를 자유롭게 이용할 수 있는 서비스",
      "answer": "앤 스크린(N-Screen)"
    },
    {
      "question": "TV 방송 시청 시 방송 내용을 공유하며 추가적인 기능을 수행할 수 잇는 스마트폰, 태블릿 PC 등을 의미",
      "answer": "컴패니언 스크린(Companion Screen)"
    },
    {
      "question": "하드디스크나 주변장치 없이 기본적인 메모리만 갖추고 서버와 네트워크로 운용되는 개인용 컴퓨터",
      "answer": "신 클라이언트(Thin Client)"
    },
    {
      "question": "폰과 태블릿의 합성어로, 태블릭 기능을 포함한 5인치 이상의 대화면 스마트폰",
      "answer": "패블릿(Phablet)"
    },
    {
      "question": "범용 인터페이스 규격인 USB 표준 중 하나임",
      "answer": "C형 유에스비"
    },
    {
      "question": "초정밀 반도체 제조 기술을 바탕으로 센서, 액추에이터 등 기계 구조를 다양한 기술로 미세 가공하여 전기기계적 동작을 할 수 있도록 한 초미세 장치",
      "answer": "멤스(MEMS)"
    },
    {
      "question": "하나의 프로세서 내에 일반 애플리케이션을 처리하는 일반 구역과 보안이 필요한 애플리케이션을 처리하는 보안 구역으로 분할아여 관리하는 하드웨어 기반의 보안 기술",
      "answer": "트러스트존 기술(TrustZone Technology)"
    },
    {
      "question": "한 번의 기록만으로 자료를 영구 보관할 수 있는 광 저장장치",
      "answer": "엠디스크(M-DISC)"
    },
    {
      "question": "메모리와 레지스터의 합성어로 전류 방향과 양 등 기존의 경험을 모두 기억하는 특별한 소자",
      "answer": "메지스터(Memristor)"
    }
  ]
}